涉姦智障女生 社工兩度校園犯案 事主親屬憑WhatsApp揭發

2018年07月28日

涉姦智障女生
社工兩度校園犯案
事主親屬憑WhatsApp揭發

■涉案社工被控5項非禮及1項強姦罪，裁判官不准被告保釋，還柙等警方調查。資料圖片

【本報訊】一名特殊學校已婚駐校社工，涉在半年間多次性侵校內一名17歲中五輕度智障女生，包括在校內、公園、停車場等不同場所非禮她，甚至將她強姦。女生親屬在其手機內發現她與社工的WhatsApp訊息，查問下揭發案件。涉案社工被控5項非禮及1項強姦罪，昨在沙田法院提堂。裁判官不准他保釋，還柙等警方調查。

記者：戴國輝 楊思雅

報稱學校社工的被告翟光輝（56歲）居於元朗錦綉花園，已從涉案學校請辭。控罪指他於去年12月17日至今年6月9日五度非禮女童X，案發地點包括涉案學校、荔枝角一家餐廳、荃灣公園及屯門一個停車場，而被告曾兩度在學校犯案。據悉，非禮指控包括，被告捉着X的手撫摸他的陽具。至於強姦則於4月4日發生，地點是新界一單位。

被告有責任申報被檢控

被告暫時毋須答辯，控方申請將案押後，等候警方繼續調查，並反對保釋。辯方曾申請保釋，但遭裁判官拒絕。案件押後至下月24日，被告還押監房看管。被告臨離開犯人欄時向公眾席揮手，向到庭的妻子及其他親友道別。

根據社工註冊局紀錄，被告的註冊社工牌將於明年3月屆滿。社工註冊局主席倫智偉回覆《蘋果》查詢表示，註冊社工若被檢控或被定罪，有責任主動向局方申報。若局方從其他渠道得悉事件，會去信有關社工確認，要求對方提供相關資料。若有關社工被定罪，應盡快書面通知局方。局方若裁定有關社工作出違紀行為，可作4種懲罰，包括永久釘牌、釘牌五年或以下、書面譴責及口頭訓誡。

同為註冊社工的「七警」案主角曾健超，早前因襲警及拒捕罪成入獄5周，後被社工註冊局書面譴責，毋須釘牌。曾健超接受查詢時表示，若社工被捕及被檢控而不通知社工註冊局，局方可以對方不誠實而不續牌，局方會獨立處理每宗投訴，有時毋須等待刑事審訊完結也可進行紀律聆訊，兩者可同時進行。

其實，社工即使在刑事審訊中脫罪，亦有機會被社工註冊局釘牌。原是註冊社工的私營殘疾人士院舍「康橋之家」前院長張健華涉嫌性侵智障女院友，因女院友無法作供而獲撤控，局方仍把張永久釘牌。

案件編號：STCC2891/18

上一則
上一則
湯家驊撐黨禁 梁家傑：判若兩人

下一則
下一則
fb直播旺角掃黃 逾八千人睇

又係社工

Whatsapp對語可以del
點解會比人發現

呢d咪人性囉
你唔識反抗就郁你

弱智識就唔會俾老野女女女啦

社工幾皮野一個月仲有成間學校智障女屌

肯撚定用android，冇私穩可言

Counter attack